民建聯、工聯會捲地勤騙案

民建聯、工聯會捲地勤騙案

葛珮帆

【本報訊】民建聯及工聯會等保皇黨捲入地勤口罩騙案醜聞。懷疑受騙的王小姐（化名）從事貿易生意，其朋友X小姐（化名）2月16日透過通訊軟件與她接觸，聲稱手上有充足貨源，可協助訂購大量口罩，她隨即訂購2,000盒口罩，並於當日交付六位數字定金。其後王小姐在X慫恿下，於2月28日再向其訂購40,000盒口罩，並以現金付款200萬元。

相關新聞：瞞疫禍延全球 巡場難挽威信

騙徒疑借政黨過橋

王小組與X小姐相識約逾十年，形容她性格「不嬲好好，係可信嘅人」，加上X在兜售過程中自稱曾擔任議員助理，認識有勢力人士，又稱民建聯、工聯會及明愛學校都有向其訂購口罩， 故不虞有詐，以大額現金向其付款。她過程中曾到X的公司簽署律師交件，X稱民建聯九龍東支部及工聯會陳婉嫻亦有簽署。

至2月29日早上，X向王小姐稱因貨運延遲，需延遲兩日後才到貨，惟同日下午又再聯絡王，聲稱自己受騙，且已經到警署報案，並以「受害人」自居，叫王小姐亦盡快報警。及後王小姐向X表示，希望和她一起與民建聯開會，X此時突然改口提議向陳姓葵芳區議員求助，始引起王小姐疑心。王小姐經查詢後，發現民建聯沒有向X訂購口罩，而葵芳區亦沒有姓陳的區議員，才懷疑自己受騙，並於3月7日報警，王由始至終並沒有收到任何已訂購的口罩。

民建聯立法會議員葛珮帆指，已向黨內及工聯會陳婉嫻查詢，證實雙方均沒有與X訂購口罩或簽署文件，批評有人「拎政黨名呃人……博取信任」。她懷疑這宗騙案與近日公佈的地勤騙案有關，X於2月29日聲稱受騙報案兩日後，警方隨即拘捕一名任職機場地勤的女子，而該女亦坦承所有罪行「攬晒上身」，並聲稱涉事金額已全部賭輸。

■記者廖承志

【第貳拾玖期牆紙】 兄弟爬山

TG :
FB :
IG :
WEB:

算啦，盲既都睇到禮義廉做緊comdom

連口罩條生產線都益工聯會

俾六位數訂金前唔查證?

其後王小姐在X慫恿下，於2月28日再向其訂購40,000盒口罩，並以現金付款200萬元。

個劇本咁離奇嘅? 買口罩，買到好似電影中嘅毒犯咁，要用大量現金去交易?

唔乾淨